---
number: "19"
path: "/episodes/fakenews2"
title: "¿Cómo saber qué es fake y qué no?"
date: "2021-06-18"
time: "2658"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast19.mp3"
season: 1
featuredImage: "images/portada.jpg"
backgroundImage: "images/portada.jpg"
status: "live"
episodeType: "episode"
---

◦ Raúl y Darío nos platican en este episodio por qué
las noticias falsas son tan populares y por qué es tan fácil creer
en ellas.

◦ Conviértete en un ninja desvelador de fake news, y sé popular en
las fiestas!

◦ Raúl nos platica sobre un caso de 'pánico colectivo' causado por
creer en noticias falsas difíciles de identificar

◦ Nos dan un importante consejo para detectar aplicaciones fraudulentas,
y si siempre es confiable darle tus datos a las apps que instalas en 
tu teléfono

◦ Y ooootro consejo para identificar sitios de e-commerce que es muy
muy probable que te roben tu dinero. 'Si es demasiado bueno para ser
verdad, seguramente no es verdad'

◦ Aprendemos un poco sobre phishing, y cómo evitar ser víctima de ello.

◦ ¿Las apps que permiten a los padres que controlen todo lo que hacen 
sus hijos en sus celulares son recomendables? ¿funcionan?

◦ Un consejo rápido: SIEMPRE INSTALA LAS ACTUALIZACIONES DEL SISTEMA
OPERATIVO. Aquí te explicamos por qué.

◦ ¿Sirven las tarjetas digitales? ¿Es buena práctica utilizarlas?

◦ Para finalizar, Darío nos cuenta una historia de terror que le ocurrió
por reutilizar contraseñas.


Este es el episodio de tres sobre fake news, en el que Raúl y Darío
nos hablan sobre muchas prácticas comunes que sirven para extorsionarte,
robar tus datos, robarte dinero, y cosas aún peores! 

Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.